查眾志1年前廣告 警入《日經》索資料

【明報專訊】警方本月10日派員到「壹傳媒大樓」大舉搜查，《法新社》昨報道，同日有警員持法庭命令到《日本經濟新聞》（《日經》）香港辦公室調查，涉及以香港眾志名義1年前刊登的廣告。警方昨確認上月曾以法庭命令要求日經提交涉及洗黑錢案的資料。消息稱，行動牽涉《港區國安法》，而日經已向警方提交資料。日本經濟新聞社回覆本報表示不評論（no comment）。有大律師稱警方可索取港區國安法實施前的相關資料，但或有違國安法「不設追溯期」的精神。

據《法新社》昨報道，警方在8月10日到壹傳媒大樓搜查當日，同時有3名警員帶同法庭命令，到《日經》位於中環的香港辦公室調查，報道引述消息稱，案件與1年前該報社刊登一則呼籲國際社會支持反修例運動的廣告有關。有關廣告於去年8月19日於《日經》內頁刊登，廣告右方寫有「Demosisto」，即香港眾志。去年港人發起網上眾籌，於各大國際媒體刊登廣告，呼籲國際社會支持反修例。
警消息：沒追溯期 索資料參考

在警方到《日經》當日，前香港眾志副秘書長周庭涉違港區國安法被捕，她被指涉嫌營運一個組織，呼籲國際社會制裁香港，有關組織於國安法實施後仍運作。

警方消息人士表示，案件涉及一則以香港眾志名義刊登的廣告，並牽涉港區國安法。被問當時國安法仍未實施，他回應稱：「國安法雖然沒有追溯力，但是否有一些資料可作參考呢？」消息人士稱當日沒有帶走任何物件，而《日經》兩周後已提交有關文件。

大律師黃宇逸表示，如果有關證據與港區國安法生效後的犯罪行為有關，警方可要求傳媒機構交出相關資料，但可能有違「不設追溯期」的精神。
警：執行法庭手令 沒有搜查

警方發言人回應，警方沒有到《日經》搜查，但曾在今年8月，根據香港法例第455章《有組織及嚴重罪行條例》，為偵查一宗「處理已知道或相信為代表從可公訴罪行的得益的財產」的案件，向該報社執行由原訟法庭發出的提交物料令，當中不涉及任何新聞材料。

警方消息人士表示，案件涉及一則以香港眾志名義刊登的廣告，並牽涉港區國安法。被問當時國安法仍未實施，他回應稱：「國安法雖然沒有追溯力，但是否有一些資料可作參考呢？」消息人士稱當日沒有帶走任何物件，而《日經》兩周後已提交有關文件。

DLLM，幾時查埋689 8964呀?

搜自己辦公室咁大件事都唔報 日經咩事

麻生太郎唔係咁都忍下化

黑警

Nikkei買左FT，FT都無報

一年前？不設追溯期？

唔敢報 支持

國安法大晒，周庭係立完國安法之後冇做過任何野都俾狗拉啦

查日經，會唔會查埋月經？